<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>colspan="2" style="background: #CFCFCF; text-align: center" {{!}} 學歷</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><div style="text-align: left">
<ul>
<li><a href="../Page/國立成功大學.md" title="wikilink">國立成功大學</a><a href="../Page/都市計畫.md" title="wikilink">都市計畫學系畢業</a><br />
<span style="color: blue;">(1978年)</span></li>
<li><a href="../Page/英國.md" title="wikilink">英國</a><a href="../Page/倫敦大學學院.md" title="wikilink">倫敦大學學院都市發展及新鎮開發</a><a href="../Page/碩士.md" title="wikilink">碩士</a><br />
<span style="color: blue;">(1986年)</span></li>
<li><a href="../Page/凱達格蘭學校.md" title="wikilink">凱達格蘭學校</a></li>
</ul>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>colspan="2" style="background: #CFCFCF; text-align: center" {{!}} 經歷</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div style="text-align: left">
<ul>
<li><a href="../Page/臺灣省政府.md" title="wikilink">臺灣省政府住宅及都市發展局工務員</a><br />
<span style="color: blue;">(1980年-1981年)</span></li>
<li>臺灣省政府住宅及都市發展局幫工程司<br />
<span style="color: blue;">(1981年-1988年)</span></li>
<li><a href="../Page/臺北市政府.md" title="wikilink">臺北市政府都市計畫委員會技正</a><br />
<span style="color: blue;">(1988年-1990年)</span></li>
<li>臺北市政府工務局科長兼資訊小組組長<br />
<span style="color: blue;">(1990年-1994年)</span></li>
<li>臺北市政府都市計畫委員會簡任技正<br />
<span style="color: blue;">(1994年-1995年)</span></li>
<li>臺北市政府工務局主任秘書<br />
<span style="color: blue;">(1995年)</span></li>
<li>臺北市政府<a href="../Page/國民住宅.md" title="wikilink">國民住宅處處長</a><br />
<span style="color: blue;">(1995年-1999年)</span></li>
<li><a href="../Page/中華民國總統府.md" title="wikilink">總統府公共事務室主任</a><br />
<span style="color: blue;">(2000年-2002年2月1日)</span></li>
<li><a href="../Page/行政院.md" title="wikilink">行政院</a><a href="../Page/政务委员_(中华民国).md" title="wikilink">政务委员</a><br />
<span style="color: blue;">(2002年2月1日-)</span></li>
<li><a href="../Page/行政院公共工程委員會.md" title="wikilink">行政院公共工程委員會主任委員</a><br />
<span style="color: blue;">(2002年2月1日-2006年1月25日)</span></li>
<li>行政院<a href="../Page/921大地震.md" title="wikilink">九二一震災災後重建推動委員會執行長</a><br />
<span style="color: blue;">(2002年8月1日-)</span></li>
<li><a href="../Page/中華民國交通部.md" title="wikilink">中華民國交通部部長</a><br />
<span style="color: blue;">(2006年1月25日-2006年8月25日)</span></li>
</ul>
</div></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**郭瑤琪**（），[中華民國官員](../Page/中華民國.md "wikilink")，[臺灣外省人第二代](../Page/臺灣外省人.md "wikilink")，出生於[臺灣省](../Page/臺灣省.md "wikilink")[花蓮縣](../Page/花蓮縣.md "wikilink")、成長於[桃園縣](../Page/桃園縣.md "wikilink")，來自軍公教家庭，[父親是中學](../Page/父親.md "wikilink")[教師](../Page/教師.md "wikilink")。郭瑤琪曾任[行政院](../Page/行政院.md "wikilink")[公共工程委員會主任委員](../Page/公共工程委員會.md "wikilink")（任期：自民國91年2月1日起至民國95年1月24日止），後於民國95年1月25日轉任行政院[交通部長](../Page/中華民國交通部部長.md "wikilink")（任期：自民國95年1月25日起至同年8月21日止）。

## 生平

  - 郭瑤琪，[外省籍](../Page/外省籍.md "wikilink")，父親曾擔任金門高中、花蓮高中及桃園高中數學教師。郭瑤琪曾獲少年組[鋼琴比賽冠軍](../Page/鋼琴.md "wikilink")\[1\]\[2\]。
  - 畢業於[國立成功大學](../Page/國立成功大學.md "wikilink")[都市計畫學系](../Page/都市計畫.md "wikilink")，取得[英國](../Page/英國.md "wikilink")[倫敦大學學院都市發展與新鎮開發](../Page/倫敦大學學院.md "wikilink")[碩士](../Page/碩士.md "wikilink")，全國[高等考試都市計畫類科及格](../Page/高等考試.md "wikilink")\[3\]。
  - 曾擔任[淡江大學都市設計暨環境規劃研究室助理研究員](../Page/淡江大學.md "wikilink")、[台灣省政府住宅及](../Page/台灣省.md "wikilink")[都市發展局工務員](../Page/都市發展局.md "wikilink")、幫工程司、臺北市都市計畫委員會技正、臺北市政府工務局科長兼資訊小組組長。
  - 承辦都市計畫重大規劃案，為台北市節省公帑260餘億元，而獲市政府一次記兩大功獎勵\[4\]。
  - 曾任臺北市政府工務局主任秘書、臺北市政府國宅處首位女性處長\[5\]；
  - 擔任國宅處處長期間，處理海砂屋、輻射屋、傾斜屋等問題住宅，並改革出租國宅管理制度，取消優先等候名冊等不公平方式，更首創以地上權國宅解決社會弱勢族群之住宅問題。
  - 2000年擔任總統府公共事務室主任。
  - 2002年出任[行政院](../Page/行政院.md "wikilink")[政務委員兼公共工程委員會主任委員及九二一重建推動委員會執行長](../Page/政務委員.md "wikilink")，期間全力加速推動災後相關重建工作，包括[住宅](../Page/住宅.md "wikilink")、[交通](../Page/交通.md "wikilink")、公有建築之重建，以及[社區總體營造](../Page/社區總體營造.md "wikilink")、產業振興等，獲頒[總統府二等功績獎章](../Page/總統府.md "wikilink")，於2004年獲選為[國立成功大學校友傑出成就獎](../Page/國立成功大學.md "wikilink")\[6\]。
  - 2006年出任[中華民國](../Page/中華民國.md "wikilink")[交通部部長](../Page/交通部.md "wikilink")，，在其任內完成12.9公里的[雪山隧道](../Page/雪山隧道.md "wikilink")，為當時[亞洲第一及世界第四大公共工程](../Page/亞洲.md "wikilink")，成為北部與[宜蘭花東地區的主要交通要道](../Page/宜蘭.md "wikilink")。(任內完成:非其規劃與推動,只是該工程在其任內完成)
  - 因[國道電子收費系統](../Page/高速公路電子收費系統_\(臺灣\).md "wikilink")（ETC）案之善後方向為[政策負責而請辭](../Page/政策.md "wikilink")[交通部長](../Page/交通部長.md "wikilink")。
  - 郭瑤琪是[佛教徒](../Page/佛教徒.md "wikilink")，經常參與[宗教及社會公益活動](../Page/宗教.md "wikilink")，如持續關懷小林村災區重建、協助倖存家庭生計，募集資源發起「放學窩」志工招募活動，擔任義工老師，凝聚社群力量，協助照顧[大稻埕中低收入戶的學童](../Page/大稻埕.md "wikilink")\[7\]\[8\]\[9\]；目前亦照料同住一起而年邁失智的父親與嚴重心臟病的母親\[10\]\[11\]\[12\]。

## 台北車站促參案收監入獄

  - 郭瑤琪卸任交通部長後，檢調單位以監聽[南仁湖集團疑涉浮報捐贈逃漏稅案](../Page/南仁湖.md "wikilink")，監聽到負責人[李清波打電話給兒子李宗賢送兩罐茶葉](../Page/李清波.md "wikilink")，內放兩萬美元作為幫助郭前部長兒子出國留學費用，檢察官即以此監聽南仁湖逃漏稅案而改以偵辦郭瑤琪案方式，指控郭瑤琪在[台鐵](../Page/台鐵.md "wikilink")[台北車站招標案中貪汙起訴](../Page/台北車站.md "wikilink")。台北地方法院第一審及高等法院第二審均以無[對價關係判郭無罪](../Page/對價關係.md "wikilink")；後經高院檢察官再提起上訴，更一審逆轉改依職務收賄罪重判八年、[褫奪公權四年](../Page/褫奪公權.md "wikilink")；經最高法院發回更審需請高院再查明"原判決未能明確指出何種對價關係的合意"以及"未具體指出與郭瑤琪那些特定職務行為有關"，更二審維持原更一審判決。郭上訴後，還是被[最高法院審判長](../Page/最高法院.md "wikilink")[謝俊雄及法官](../Page/謝俊雄.md "wikilink")[魏新和](../Page/魏新和.md "wikilink")、[吳信銘](../Page/吳信銘.md "wikilink")、[蔡國卿](../Page/蔡國卿.md "wikilink")、[徐文亮等人以程序不合駁回](../Page/徐文亮.md "wikilink")\[13\]，全案確定。
  - 2016年1月15號，郭瑤琪因罹癌獲[保外就醫](../Page/保外就醫.md "wikilink")\[14\]。

### 冤案論者

1.  沒有直接證據或補強證據:
    辯護律師的[顧立雄及法學界人士認為](../Page/顧立雄.md "wikilink")，這個案子沒有找到2萬美金的下落，只憑證人李宗賢前後顛倒不一的供詞就定罪\[15\]。
2.  汙點證人說詞前後完全不同：被指為收賄茶葉罐的數目，李宗賢原先的說詞是「兩罐」，後來筆錄變成「一罐」；茶葉罐的顏色，李宗賢原先說詞是「絕對不是紅色」，後來筆錄卻改為「紅色」；裝茶葉的袋子，原先的說詞是「塑膠袋」，後來筆錄變成「絲質蕾絲袋」；茶葉罐的材質，原先說詞是「鐵罐」，後來筆錄變成「厚紙」；比對證人李宗賢和南仁湖集團會計小姐的證詞，放錢的位置，兩人說法不一\[16\]\[17\]\[18\]。
3.  本案是招商案，不是招標案，適用法律不同:
    南仁湖公司並未參與[台北車站促參案之申請投資](../Page/台北車站.md "wikilink")\[19\]\[20\]。
4.  無證據可資證明郭前部長與南仁湖之間有「行賄、受賄的合意」:
    判決全文並未看到郭前部長與南仁湖之間有所謂行賄、收賄合意的時間、地點及合意方式\[21\]\[22\]。
5.  誤以傳統採購作業方式當作政府近年推動的促參案審判:
    本案起訴之檢察官及法官混淆了採購案及促參案作業方式，對於促參案件認知錯誤。本案是政府依據促進民間參與公共建設法(促參法)的招商案，可以邀請民間業者在招商前置作業階段舉辦公開說明會(或座談會)廣納建議，充實招商文件為目的；也可以在公告招商後，於招商甄審作業期間舉辦說明會，以積極手段廣邀投資者及可以積極拜訪潛在投資人之主動提出或被動要求說明，以解釋潛在投資人提出的疑慮為目的，鼓勵更多的投資人申請，能使政府得到最大的利益；實質上所揭露的內容不會超出公告的資訊內容，並無資訊的機密性\[23\]\[24\]\[25\]。
6.  法學界質疑本案審理過程的根本問題是無補強證據、無對價合意，對促參案件作業認知有誤，且可能違反法律所要求之「[證據法則](../Page/證據法則.md "wikilink")」、「[論理法則](../Page/論理法則.md "wikilink")」、「[經驗法則](../Page/經驗法則.md "wikilink")」、「[無罪推定原則](../Page/無罪推定.md "wikilink")」及「[有疑唯利被告原則](../Page/有疑唯利被告原則.md "wikilink")」\[26\]\[27\]\[28\]\[29\]\[30\]。

## 監察院調查籲提非常上訴

  - 郭瑤琪任交通部長期間，因[台北車站商場招商案被控收賄](../Page/台北車站商場招商案.md "wikilink")，判有期徒刑8年，[監察院司法及獄政委員會於](../Page/監察院.md "wikilink")2017年4月12日調查報告，認為法院判決違背法令，應提起非常上訴。根據監察委員[王美玉](../Page/王美玉.md "wikilink")、[仉桂美所提的本案調查報告指出](../Page/仉桂美.md "wikilink")：

<!-- end list -->

1.  認定事實未依證據徒憑臆測，且以推論方式違反論理法則：調查報告指出，有關郭瑤琪及李清波雙方是否有賄賂合意，曾經最高法院101年度台上字第4315號刑事判決予以指駁並發回更審，但該判決仍未調查釐清，也未於理由欄內說明認定的理由；確定判決理由欄推論郭瑤琪收受美金當時即有「不確定犯意」及「賄賂合意」，其認定事實不依證據徒憑臆測，以推論方式更違反論理法則。
2.  認定事實有違背無罪推定及罪疑唯利被告原則：調查報告指出，此案確定判決認定被告郭瑤琪所收受茶葉罐內確有美金2萬元，是以該茶葉罐實際致送人李宗賢的證詞、李清波通訊監察譯文等認定，有違背無罪推定原則及罪疑唯利被告原則。監委認為，本案從未查得美金2萬元物證，法院認定茶葉罐內有美金2萬元所憑的是行賄者的證詞，但行賄者於偵查之初被列為被告，檢察官告知將適用證人保護法並予具結，參照司法院釋字第582號解釋及司法實務見解對於對向犯及適用證人保護法者，其證詞本質上存有較大的虛偽危險性，本於同一法理，除行賄者的證詞外，應有其他補強證據。監委進一步指出，本案行賄者於調查局人員詢問時，對於行賄的情節證述均與法院最終認定的事實不符，等到被告自行提出茶葉罐後，才在調查局人員提示下更改筆錄，其證詞客觀上已顯現有虛偽可能，而其他的補強證據如銀行換匯水單、取款憑條等，都無法適切證明茶葉罐內確有美金2萬元，則行賄者是否未將美金2萬元置於茶葉罐內，其懷疑並非不合理，依罪疑唯利被告及無罪推定原則，應予被告有利的認定及無罪判決。

<!-- end list -->

  - 監委認為，既然是剝奪人民自由權的不利判決，所採證據、理由論述及邏輯論證當然要能達到「以昭折服」的程度，判決違誤之處不利被告，基於非常上訴有統一法令解釋、糾正判決違誤及保障無辜被告的目的，因此請法務部轉請最高法院檢察署檢察總長提起非常上訴。

## 參考資料

### 案件相關

  - [林孟皇](../Page/林孟皇.md "wikilink")，[偵查秘密底下可能隱藏的違法濫權](http://www.libertytimes.com.tw/2013/new/dec/2/today-republic2.htm)，[自由時報](../Page/自由時報.md "wikilink")，2013年12月2日
  - [黃帝穎](../Page/黃帝穎.md "wikilink")，[郭瑤琪當然收賄
    林益世當然不收賄](http://www.libertytimes.com.tw/2013/new/dec/7/today-o3.htm)，[自由時報](../Page/自由時報.md "wikilink")，2013年12月7日
  - [蘋果日報](../Page/蘋果日報.md "wikilink")，[【短片】郭瑤琪貪污判8年
    律師：5證詞前後不一](http://www.appledaily.com.tw/realtimenews/article/new/20131208/305327/)，2013年12月8日
  - [蘋果日報](../Page/蘋果日報.md "wikilink")，[【短片】喊冤？郭瑤琪爆：調查員說筆錄都要改](http://www.appledaily.com.tw/realtimenews/article/new/20131208/305343/)，2013年12月8日
  - [民報](../Page/民報.md "wikilink")，[郭瑤琪喊冤
    顧立雄、柯文哲聲援](http://www.peoplenews.tw/news/6e69491b-1833-41ef-8d23-8764ce60e3fe)，2013年12月8日
  - [前進新台灣](../Page/前進新台灣.md "wikilink")，[《前進新台灣》2013 12 09 01a](http://www.youtube.com/watch?v=i34Pzf6aJSQ)、[《前進新台灣》2013 12 09 01b](http://www.youtube.com/watch?v=gNMVKBktpH8/)、[《前進新台灣》2013 12 09 01c](http://www.youtube.com/watch?v=BB_YGVtw8gY/)、[《前進新台灣》2013 12 09 02a](http://www.youtube.com/watch?v=urSt7Kvr-lM/)、[《前進新台灣》2013 12 09 02b](http://www.youtube.com/watch?v=lQpelvm7U5k/)\]、[《前進新台灣》2013 12 09 02c](http://www.youtube.com/watch?v=pAoP5DGJPbI/)，[三立新聞](../Page/三立新聞.md "wikilink")，2013年12月9日
  - [新台灣加油](../Page/新台灣加油.md "wikilink")，[揭郭瑤琪重判8年內幕](https://web.archive.org/web/20140303050046/http://vidoser.net/UkdvOlt3Y2tQTlI=)，[三立新聞](../Page/三立新聞.md "wikilink")，2013年12月9日
  - [中國時報](../Page/中國時報.md "wikilink")，[郭瑤琪控檢調改筆錄](http://www.chinatimes.com/newspapers/20131209000335-260102)，2013年12月9日
  - [蔡易餘](../Page/蔡易餘.md "wikilink")，[變造筆錄 -
    談郭瑤琪案的司法鷹犬](http://www.libertytimes.com.tw/2013/new/dec/10/today-o3.htm)，[自由時報](../Page/自由時報.md "wikilink")，2013年12月10日
  - [頭家來開講](../Page/頭家來開講.md "wikilink")，[郭瑤琪案定讞 沒直接證據?
    法院違無罪推定?](http://www.youtube.com/watch?v=daPFX57744Q/)，[民視新聞](../Page/民視新聞.md "wikilink")，2013年12月10日
  - [政治金包銀](../Page/政治金包銀.md "wikilink")，[林益世與郭瑤琪司法判決懶人包\!](http://slowyang.pixnet.net/blog/post/39530842-%5B)，2013年12月11日
  - [中央社](../Page/中央社.md "wikilink")，[民進黨中常會決議
    聲援郭瑤琪](http://www.cna.com.tw/news/firstnews/201312110028-1.aspx/)，2013年12月11日
  - [中國時報](../Page/中國時報.md "wikilink")，[各界聲援郭瑤琪
    小英寫信挺](http://www.chinatimes.com/realtimenews/20131211004719-260407)，2013年12月11日
  - [聯合新聞網](../Page/聯合新聞網.md "wikilink")，\[<https://archive.is/20131222164614/http://udn.com/NEWS/BREAKINGNEWS/BREAKINGNEWS1/8353809.shtml>　蔡英文發公開聲明挺郭瑤琪\]，2013年12月11日
  - [蘋果日報](../Page/蘋果日報.md "wikilink")，[聲援郭瑤琪
    蔡英文引林益世案對比](http://www.appledaily.com.tw/realtimenews/article/new/20131211/307179/)，2013年12月11日
  - [民視新聞](../Page/民視新聞.md "wikilink")，[綠朝政務官
    力挺郭瑤琪！](http://news.ftv.com.tw/NewsContent.aspx?ntype=class&sno=2013C11P07M1/)，[You
    Tube](../Page/You_Tube.md "wikilink")，2013年12月11日
  - [民視新聞](../Page/民視新聞.md "wikilink")，[郭瑤琪貪污罪重判 12綠委聲援](http://news.ftv.com.tw/NewsContent.aspx?ntype=class&sno=2013C12P04M1/)，[You
    Tube](../Page/You_Tube.md "wikilink")，2013年12月11日
  - [獨立媒體](../Page/獨立媒體.md "wikilink")，[各界聲援郭瑤琪
    要求提起再審](http://www.youtube.com/watch?v=dCzEGrVGXAw)，[You
    Tube](../Page/You_Tube.md "wikilink")，2013年12月11日
  - [頭家來開講](../Page/頭家來開講.md "wikilink")，[郭瑤琪判刑八年定讞 選舉近了
    冤案來了?](https://www.youtube.com/watch?v=ERW7LSGlAw8)，[民視新聞](../Page/民視新聞.md "wikilink")，2013年12月11日
  - [林全](../Page/林全.md "wikilink")，[各界連署聲援郭瑤琪記者會─聲援：林全](https://www.youtube.com/watch?v=33tU3THOf1M)，[You
    Tube](../Page/You_Tube.md "wikilink")，2013年12月11日
  - [鄭文龍](../Page/鄭文龍.md "wikilink")，[各界連署聲援郭瑤琪記者會─法律見解：鄭文龍](https://www.youtube.com/watch?v=mriLb6Ub2Qs)，[You
    Tube](../Page/You_Tube.md "wikilink")，2013年12月11日
  - [陳唐山、陳師孟](../Page/陳唐山、陳師孟.md "wikilink")，[各界連署聲援郭瑤琪記者會─聲援：陳唐山、陳師孟](https://www.youtube.com/watch?v=358ZMNLsDEQ)，[You
    Tube](../Page/You_Tube.md "wikilink")，2013年12月11日
  - [賀陳旦](../Page/賀陳旦.md "wikilink")，[各界連署聲援郭瑤琪記者會─致謝：郭瑤琪、聲援：賀陳旦](https://www.youtube.com/watch?v=HPsJBhFbcOk)，[You
    Tube](../Page/You_Tube.md "wikilink")，2013年12月11日
  - [新頭殼newtalk](../Page/新頭殼.md "wikilink")，[郭瑤琪遭判刑
    蘇、蔡：違背無罪推定原則](http://newtalk.tw/news/2013/12/11/42720.html)，2013年12月11日
  - [ETtoday新聞雲](../Page/ETtoday新聞雲.md "wikilink")，[聲援郭瑤琪提再審
    前民進黨府院高層齊聚連署](http://www.ettoday.net/news/20131211/305947.htm/)，2013年12月11日
  - [張富美](../Page/張富美.md "wikilink")，[打死也不信郭瑤琪收錢](http://www.peoplenews.tw/news/bbdfc3a2-8555-4da8-b4a8-7d63a4eeb1af)，[民報](../Page/民報.md "wikilink")，2013年12月11日
  - [李政彥](../Page/李政彥.md "wikilink")，[各界聲援平反前交通部長郭瑤琪:
    沒有收賄，重判八年](http://www.ketagalan.org.tw/index.php?framework_num=142&CID=171)，[凱達格蘭學校](../Page/凱達格蘭學校.md "wikilink")，2013年12月11日
  - [王時齊](../Page/王時齊.md "wikilink")，[生日的第一個願望許給了郭部長](https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=786572591358350&id=100000168500692)，2013年12月12日
  - [自由時報](../Page/自由時報.md "wikilink")，[聲援郭瑤琪 前朝政務官發起連署](http://www.libertytimes.com.tw/2013/new/dec/12/today-p2.htm)，2013年12月12日
  - [ETtoday新聞雲](../Page/ETtoday新聞雲.md "wikilink")，[民進黨立委集體聲援郭瑤琪
    批司法不公](http://www.ettoday.net/news/20131212/306196.htm/)，2013年12月12日
  - [民進黨團記者會](../Page/民進黨團記者會.md "wikilink")，[司法不問證據
    只問藍綠?](http://vidoser.net/SU9vQmBES2BlOmQ=)，[柯建銘、吳秉叡、邱議瑩、葉宜津、尤美女、劉櫂豪、陳其邁、姚文智、李俊俋、吳宜臻、段宜康、李昆澤、管碧玲、郭瑤琪](../Page/柯建銘、吳秉叡、邱議瑩、葉宜津、尤美女、劉櫂豪、陳其邁、姚文智、李俊俋、吳宜臻、段宜康、李昆澤、管碧玲、郭瑤琪.md "wikilink")，2013年12月12日
  - [前進新台灣](../Page/前進新台灣.md "wikilink")，[《前進新台灣》2013 12 12 01a](http://www.youtube.com/watch?v=xhLhZBqtu9I/)、[《前進新台灣》2013 12 12 01b](http://www.youtube.com/watch?v=3dY4b9hYd4Q/)、[《前進新台灣》2013 12 12 01c](http://www.youtube.com/watch?v=mOkphqlCvBY/)，[三立新聞](../Page/三立新聞.md "wikilink")，2013年12月12日
  - [新台灣加油](../Page/新台灣加油.md "wikilink")，[新台灣加油-陳師孟現身\!
    扁朝遺老有多少人被政治追殺?](https://www.youtube.com/watch?v=8Yn1TMQzemI)，[三立新聞](../Page/三立新聞.md "wikilink")，2013年12月12日
  - [李永然](../Page/李永然.md "wikilink")，[李永然:此案違背聯合國人權公約
    無罪推定原則](http://www.youtube.com/watch?v=GqfOa1XQi4s)，[You
    Tube](../Page/You_Tube.md "wikilink")，2013年12月12日
  - [李永然](../Page/李永然.md "wikilink")，[郭瑤琪案 李永然律師說明 1.
    兩萬美金在哪裡](http://www.youtube.com/watch?v=6Dgl-2fngHo)，[You
    Tube](../Page/You_Tube.md "wikilink")，2013年12月12日
  - [李永然](../Page/李永然.md "wikilink")，[郭瑤琪案 李永然律師說明 2.
    證詞反覆法官也信](http://www.youtube.com/watch?v=hLVsoxxtk_Y)，[You
    Tube](../Page/You_Tube.md "wikilink")，2013年12月12日
  - [李永然](../Page/李永然.md "wikilink")，[郭瑤琪案 李永然律師說明
    茶葉罐裡根本沒有兩萬美金](http://www.youtube.com/watch?v=UNDXfmA5N5k)，[You
    Tube](../Page/You_Tube.md "wikilink")，2013年12月12日
  - [顧立雄](../Page/顧立雄.md "wikilink")，[郭部長兒子出國留學
    海關嚴密搜索未見賄款](http://www.youtube.com/watch?v=n2Y62tlEjAo)，[You
    Tube](../Page/You_Tube.md "wikilink")，2013年12月12日
  - [顧立雄](../Page/顧立雄.md "wikilink")，[顧立雄: 李宗賢財務困窘
    未放賄款](http://www.youtube.com/watch?v=cfDPVyTYAAw)，[You
    Tube](../Page/You_Tube.md "wikilink")，2013年12月12日
  - [顧立雄](../Page/顧立雄.md "wikilink")，[顧立雄:主動提出茶葉罐
    郭瑤琪問心無愧](http://www.youtube.com/watch?v=mUP3CEBttJo)，[You
    Tube](../Page/You_Tube.md "wikilink")，2013年12月12日
  - [全國報系](../Page/全國報系.md "wikilink")，[批司法不公！民進黨立委集體聲援郭瑤琪](http://www.natnews.com.tw/news/news-31190.html)，2013年12月13日
  - [溫智國](../Page/溫智國.md "wikilink")，[來自郭瑤琪舊屬的一封信](http://www.hi-on.org.tw/bulletins.jsp?b_ID=134478#)，2013年12月13日
  - [吳景欽](../Page/吳景欽.md "wikilink")，[網評》郭瑤琪有罪?
    吳景欽：判決有質疑空間](http://www.nownews.com/n/2013/12/14/1054011/)，[NOWnews
    今日新聞](../Page/NOWnews_今日新聞.md "wikilink")，2013年12月14日
  - [吳景欽](../Page/吳景欽.md "wikilink")，[郭瑤琪案有「再審的難度」](http://www.ettoday.net/news/20131214/306814.htm/)，[ETtoday新聞雲](../Page/ETtoday新聞雲.md "wikilink")，2013年12月14日
  - [新頭殼newtalk](../Page/新頭殼newtalk.md "wikilink")，[郭瑤琪案法官
    竟是兒童性侵恐龍法官](http://newtalk.tw/news/2013/12/15/42818.html)，2013年12月15日
  - [沈伯洋](../Page/沈伯洋.md "wikilink")，[由郭瑤琪案談司法、自由心證與國家權力,酥餅與沈伯洋律師(PUMA老師)對談](https://www.youtube.com/watch?v=11nGjKSU9S0)，2013年12月16日
  - [陳茂雄](../Page/陳茂雄.md "wikilink")，[黑狗偷吃
    白狗受罪](http://www.twtimes.com.tw/index.php?page=news&nid=378758/專論)，[台灣時報](../Page/台灣時報.md "wikilink")，2013年12月16日
  - [Holling
    Hsu](../Page/Holling_Hsu.md "wikilink")，[台灣公民，不應讓郭瑤琪部長孤單](https://plus.google.com/114014900516193362598/posts/612VVdjoZt8)，2013年12月16日
  - [李永然](../Page/李永然.md "wikilink")，[前交通部郭瑤琪部長被判8年徒刑，有無違反「無罪推定原則」？](http://taipei.law119.com.tw/personview.asp?ktop=%A4%B0%BB%F2%ACO%A1u%AC%C1%BC%FE%A4%D1%AA%E1%AAO%A1v&kname=%A7%F5%A5%C3%B5M&idno=6611)，永然書訊，2013年12月17日
  - [潘建志
    陳亭妃](../Page/潘建志_陳亭妃.md "wikilink")，[郭瑤琪黑案，日月無光\!](https://www.copy.com/s/wmKb6p4vW0Uz/131217cafe-.mp3)，[綠色逗陣](../Page/綠色逗陣.md "wikilink")，2013年12月17日
  - [黃帝穎](../Page/黃帝穎.md "wikilink")，[依法審判？依政黨審判？以郭瑤琪案為例](http://blog.roodo.com/aurorahope/archives/26103348.html)，[極光希望](../Page/極光希望.md "wikilink")，2013年12月17日
  - [許惠峰](../Page/許惠峰.md "wikilink")，[違反基本法律原則的郭案判決](http://www.libertytimes.com.tw/2013/new/dec/18/today-o2.htm)，[自由時報](../Page/自由時報.md "wikilink")，2013年12月18日
  - [戴章皇](../Page/戴章皇.md "wikilink")，[法官的ⅩⅩ與茶葉罐](http://www.libertytimes.com.tw/2013/new/dec/18/today-o1.htm)，[自由時報](../Page/自由時報.md "wikilink")，2013年12月18日
  - [台灣小站-法律教育](../Page/台灣小站-法律教育.md "wikilink")，[網友比對了林益世和郭瑤琪的涉嫌貪污案！](http://www.mesotw.com/bbs/viewthread.php?tid=37436)，2013年12月19日
  - [公孫樂](../Page/公孫樂.md "wikilink")，[<社論> 追殺前朝又一樁
    \~郭瑤琪的「大衛與巨人哥利亞」之戰](https://web.archive.org/web/20131224090737/http://www.taiwandaily.net/gp2.aspx?_p=kSF1c9zU9HTwcfr8bv2nhbGowgBxTTqW)，[美洲台灣日報](../Page/美洲台灣日報.md "wikilink")-[Taiwan
    Daily](../Page/Taiwan_Daily.md "wikilink")，2013年12月20日
  - [黃越宏](../Page/黃越宏.md "wikilink")，[法治時報社長黃越宏主持，專訪郭瑤琪](https://www.copy.com/s/ZLlNdQ6y3e6m/131228cafe-.mp3)，[台灣真水2013](../Page/台灣真水2013.md "wikilink")，2013年12月21日
  - [自由時報](../Page/自由時報.md "wikilink")，[《星期專訪》檢評會委員彭文正︰司法若被政治利用
    重回白色恐怖](http://www.libertytimes.com.tw/2013/new/dec/23/today-p1.htm)，2013年12月23日
  - [黃帝穎](../Page/黃帝穎.md "wikilink")，[論司法的藍綠差別待遇
    以郭瑤琪與馬英九為例](http://blog.roodo.com/aurorahope/archives/26221010.html)，[極光希望](../Page/極光希望.md "wikilink")，2013年12月24日
  - [自由時報](../Page/自由時報.md "wikilink")，[聲援郭瑤琪
    法界學者痛批司法墮落](https://web.archive.org/web/20131227035049/http://iservice.libertytimes.com.tw/liveNews/news.php?no=925044&type=%E6%94%BF%E6%B2%BB&Slots=BP)，2013年12月26日
  - [民視](../Page/民視.md "wikilink")，[郭瑤琪遭判8年
    法學教授聲援](http://tw.news.yahoo.com/%E9%83%AD%E7%91%A4%E7%90%AA%E9%81%AD%E5%88%A48%E5%B9%B4-%E6%B3%95%E5%AD%B8%E6%95%99%E6%8E%88%E8%81%B2%E6%8F%B4-070050448.html)，2013年12月26日
  - [台灣教授協會](../Page/台灣教授協會.md "wikilink")，[【誰在玩「司法俄羅斯輪盤」？：從郭瑤琪案談起】座談會](http://www.peopo.org/news/228267)，[公民新聞](../Page/公民新聞.md "wikilink")，2013年12月26日
  - [廖惠慶](../Page/廖惠慶.md "wikilink")，[郭瑤琪促成環境團體與政府溝通上重要的突破](https://groups.google.com/forum/#!topic/sowpeli/bDeArvQ4zSI)，2013年12月26日
  - [許惠峰
    文化大學法律系教授兼系主任](../Page/許惠峰_文化大學法律系教授兼系主任.md "wikilink")，[政治性之司法判決](http://www.peopo.org/news/228267)，[公民新聞](../Page/公民新聞.md "wikilink")，2013年12月26日
  - [吳景欽
    真理大學法律系教授兼系主任](../Page/吳景欽_真理大學法律系教授兼系主任.md "wikilink")，[罪疑惟重？](http://www.peopo.org/news/228267)，[公民新聞](../Page/公民新聞.md "wikilink")，2013年12月26日
  - [林雍昇
    新台灣國策智庫研究員](../Page/林雍昇_新台灣國策智庫研究員.md "wikilink")，[郭瑤琪一案](http://www.peopo.org/news/228267)，[公民新聞](../Page/公民新聞.md "wikilink")，2013年12月26日
  - [羅承宗
    南臺科技大學財經法律研究所教授](../Page/羅承宗_南臺科技大學財經法律研究所教授.md "wikilink")，[誰在玩「司法俄羅斯輪盤」？：從郭瑤琪案談起](http://www.peopo.org/news/228267)，[公民新聞](../Page/公民新聞.md "wikilink")，2013年12月26日
  - [黃志梁律師](../Page/黃志梁律師.md "wikilink")，[論證人證言在刑事案件中如何採用](http://daren9061.pixnet.net/blog/post/55192728-%E5%8D%B0%E8%B1%A1%E4%B8%AD%E8%8C%B6%E8%91%89%E7%BD%90%E6%98%AF%E7%B4%85%E7%9A%84%EF%BC%8C%E5%8F%88%E5%A5%BD%E5%83%8F%E6%98%AF%E7%B6%A0%E7%9A%84%EF%BC%8C%E7%AD%89%E7%AD%89%EF%BC%8C)，2013年12月26日
  - [台灣時報](../Page/台灣時報.md "wikilink")，[郭瑤琪遭判8年
    法學教授聲援](http://www.twtimes.com.tw/index.php?page=news&nid=381290)，2013年12月27日
  - [許文彬](../Page/許文彬.md "wikilink")，[有話要說－盼郭案無冤落幕](http://money.chinatimes.com/news/news-content.aspx?id=20131229000383&cid=1206#)，[中國時報](../Page/中國時報.md "wikilink")，2013年12月29日
  - [黃越宏](../Page/黃越宏.md "wikilink")，[司法冤案何其多！](https://www.facebook.com/gotoschoolpapa/posts/449836528451117)，[法治時報](../Page/法治時報.md "wikilink")，131期，2014年1月1日
  - [冤獄追擊](../Page/冤獄追擊.md "wikilink")，[司法殺手出動
    郭瑤琪蒙冤八年](http://blog.yam.com/lawpaper/article/71741276)，[法治時報](../Page/法治時報.md "wikilink")，131期，2014年1月1日
  - [江建祥 Max C.
    Chiang](../Page/江建祥_Max_C._Chiang.md "wikilink")，[正本清源看郭瑤琪事件](https://docs.google.com/viewer?a=v&pid=forums&srcid=MDA1MzQ0MDQ2MjEwMjAyNjMxNTIBMDA2MTM5MjE1ODkzNjM0MzUyNTQBaTREdjc5RWpkZE1KATQBAXYy)，[台灣守護周刊](../Page/台灣守護周刊.md "wikilink")，103期，2014年1月2日
  - [中央廣播電臺](../Page/中央廣播電臺.md "wikilink")，[郭瑤琪遭判收賄案
    監委允代向總長提非常上訴](https://web.archive.org/web/20140103013044/http://news.rti.org.tw/index_newsContent.aspx?nid=475131)，2014年1月2日
  - [法治時報](../Page/法治時報.md "wikilink")，[台灣是怎樣的國家？](http://takeson.blogspot.tw/2014/01/blog-post.html)，[Posted
    by Takeson](../Page/Posted_by_Takeson.md "wikilink")，2014年1月2日
  - [中國時報](../Page/中國時報.md "wikilink")，[郭瑤琪茶葉罐收賄案
    監委擬提非常上訴](http://www.chinatimes.com/realtimenews/20140103000043-260407)，2014年1月3日
  - [Amisgin](../Page/Amisgin.md "wikilink")，[馬英九與郭瑤琪的收賄](http://www.hi-on.org.tw/bulletins.jsp?b_ID=135006)，[財團法人彭明敏文教基金會](../Page/財團法人彭明敏文教基金會.md "wikilink")，2014年1月3日
  - [陳東豪](../Page/陳東豪.md "wikilink")，[非關茶葉罐 郭瑤琪黨證辦錯顏色
    檢調一罐兩罐分不清，紅綠藍都搞錯](http://www.new7.com.tw/NewsView.aspx?i=TXT20140102094140XBP)，[新新聞](../Page/新新聞.md "wikilink")，1400期，PP.30-31，2014年1月1日
  - [許文彬](../Page/許文彬.md "wikilink")，[檢察官何妨主動替郭瑤琪平反？](http://hanreporter.blogspot.tw/2014/01/blog-post_4473.html)，[數位網路報](../Page/數位網路報.md "wikilink")，2014年1月5日
  - [中國時報](../Page/中國時報.md "wikilink")，[聲援郭瑤琪
    民眾告法官濫權](http://www.chinatimes.com/realtimenews/20140107004537-260402)，2014年1月7日
  - [民視新聞](../Page/民視新聞.md "wikilink")，[郭瑤琪明發監 80歲母泣訴:她是清白](https://www.youtube.com/watch?v=s0zcCqA5KHg)，[You
    Tube](../Page/You_Tube.md "wikilink")，2014年1月7日
  - [新新聞粉絲](../Page/新新聞粉絲.md "wikilink")，[顏色不對就輸了……](http://fbdraw.com/?app=view&group=news&label=44&id=671524322899747)，2014年1月7日
  - [民視新聞](../Page/民視新聞.md "wikilink")，[郭瑤琪今入監
    自比司馬遷忍辱](https://www.youtube.com/watch?v=dYamusZ3Qm8)，[You
    Tube](../Page/You_Tube.md "wikilink")，2014年1月8日
  - [新台灣加油](../Page/新台灣加油.md "wikilink")，[郭瑤琪入監
    陳水扁6天跌6次\!政治仇恨無止盡?](http://www.youtube.com/watch?v=ORGd0fZxBRg)，[三立新聞](../Page/三立新聞.md "wikilink")，2014年1月8日
  - [頭家來開講](../Page/頭家來開講.md "wikilink")，[政治冤案\! 郭瑤琪八年定讞
    今入監服刑](https://www.youtube.com/watch?v=mLlp0mqTalU)，[民視新聞](../Page/民視新聞.md "wikilink")，2014年1月8日
  - [三立新聞](../Page/三立新聞.md "wikilink")，[郭瑤琪涉收賄
    查嘸2萬美金不合理](http://www.youtube.com/watch?v=iUlGvfZa_X8)，[You
    Tube](../Page/You_Tube.md "wikilink")，2014年1月8日
  - [三立新聞](../Page/三立新聞.md "wikilink")，[不合理！郭瑤琪涉收賄　查嘸關鍵證據2萬美金](http://www.setnews.net/News.aspx?PageGroupID=6&NewsID=9800&PageType=3)，2014年1月8日
  - [新頭殼newtalk](../Page/新頭殼newtalk.md "wikilink")，[郭瑤琪入獄：我沒拿錢
    會好好照顧自己](http://newtalk.tw/news/2014/01/08/43473.html)，[新頭殼newtalk](../Page/新頭殼newtalk.md "wikilink")，2014年1月8日
  - [今日新聞網](../Page/今日新聞網.md "wikilink")，[郭瑤琪入獄聲明](http://www.nownews.com/n/2014/01/08/1082907)，[今日新聞網](../Page/今日新聞網.md "wikilink")，2014年1月8日
  - [新頭殼newtalk](../Page/新頭殼newtalk.md "wikilink")，[郭瑤琪入獄聲明全文](http://newtalk.tw/blog_read.php?oid=19939)，[新頭殼newtalk](../Page/新頭殼newtalk.md "wikilink")，2014年1月8日
  - [涂醒哲](../Page/涂醒哲.md "wikilink")，[郭瑤琪案根本是司法的「舔耳案」](http://www.ettoday.net/news/20140108/313933.htm)，[ETtoday論壇新聞](../Page/ETtoday論壇新聞.md "wikilink")，2014年1月8日
  - [自由時報](../Page/自由時報.md "wikilink")，[郭瑤琪今入監 11法官被控枉法裁判](http://m.ltn.com.tw/news/politics/paper/745023)，2014年1月8日
  - [Impavidus Youtube Videosite és
    Videokereső](../Page/Impavidus_Youtube_Videosite_és_Videokereső.md "wikilink")，[政治迫害2-郭瑤琪冤獄案](https://web.archive.org/web/20140223085616/http://i-honlapkeszites.hu/videoportal/video/ivhQ4x-lv4s%26feature%3Dyoutube_gdata_player)，2014年1月8日
  - [陳歐珀](../Page/陳歐珀.md "wikilink")，[國是論壇聲援郭瑤琪](http://media.ly.gov.tw/page.jsp?id=282877)，[立法委員影音資料查詢系統](../Page/立法委員影音資料查詢系統.md "wikilink")，2014年1月9日
  - [台灣英文新聞](../Page/台灣英文新聞.md "wikilink")，[陳永昌等人7日告發承審郭瑤琪案8法官](http://taiwannews.com.tw/etn/news_content.php?id=2385044)，2014年1月9日
  - [台灣壹週刊](../Page/台灣壹週刊.md "wikilink")，[從未查2萬美金兌換紀錄 郭瑤琪 遭粗暴偵訊
    曝光](https://web.archive.org/web/20140111122603/http://tw.next.nextmedia.com/index.cfm?Fuseaction=Section1&Page=4&IssueID=659&SecID=12118844)，第659期，2014年1月9日
  - [自由時報](../Page/自由時報.md "wikilink")，[法界︰連一張美金都沒搜到
    判罪理由牽強](http://www.libertytimes.com.tw/2014/new/jan/9/today-p15.htm)，2014年1月9日
  - [陪審團推動聯盟](../Page/陪審團推動聯盟.md "wikilink")，[郭瑤琪案：一個不用花錢的無誘餌空圈套？](http://www.coolloud.org.tw/node/77088)，苦勞網，2014年1月10日
  - [謝博光](../Page/謝博光.md "wikilink")，[藍官出關
    綠官被關](http://www.libertytimes.com.tw/2014/new/jan/10/today-o3.htm)，[自由時報](../Page/自由時報.md "wikilink")，2014年1月9日
  - [自由時報](../Page/自由時報.md "wikilink")，[彭文正發起「台灣司法酷斯拉獎」
    廣收荒謬起訴、判決](https://web.archive.org/web/20140304073121/http://iservice.libertytimes.com.tw/liveNews/news.php?no=934385&type=%E6%94%BF%E6%B2%BB)，2014年1月11日
  - [自由時報](../Page/自由時報.md "wikilink")，[司法酷斯拉獎
    邀全民揪荒謬判決](http://www.libertytimes.com.tw/2014/new/jan/12/today-p7.htm)，2014年1月12日
  - [陳耀祥](../Page/陳耀祥.md "wikilink")，[《星期專訪》陳耀祥︰透過陪審團制度
    落實公平法院](http://www.libertytimes.com.tw/2014/new/jan/20/today-p5.htm)，[自由時報](../Page/自由時報.md "wikilink")，2014年1月20日
  - [蔡仁惠](../Page/蔡仁惠.md "wikilink")，[竟將促參案當成採購案來審判](http://www.libertytimes.com.tw/2014/new/jan/21/today-o1.htm#)，[自由時報](../Page/自由時報.md "wikilink")，2014年1月21日
  - [王美琇](../Page/王美琇.md "wikilink")，[這種司法是民主殺手](http://newtalk.tw/blog_read.php?oid=20018)，[新頭殼newtalk](../Page/新頭殼newtalk.md "wikilink")，2014年1月24日
  - [聯合晚報](../Page/聯合晚報.md "wikilink")，[賴浩敏應該遺憾什麼事？](http://udn.com/NEWS/OPINION/OPI1/8455318.shtml)，2014年1月28日
  - [台灣教會公報](../Page/台灣教會公報.md "wikilink")，[惡質司法鬥爭
    酷斯拉獎監督](http://www.tcnn.org.tw/news-detail.php?nid=6233)，2014年1月28日
  - [民視新聞](../Page/民視新聞.md "wikilink")，[郭瑤琪母親
    手打毛線衣送偏鄉童](http://www.youtube.com/watch?v=fx0QIwFMc2o)，[You
    Tube](../Page/You_Tube.md "wikilink")，2014年2月6日
  - [民視](../Page/民視.md "wikilink")，[郭瑤琪母親
    手打毛線衣送偏鄉童](http://news.sina.com.tw/article/20140206/11715131.html)，[臺灣新浪網](../Page/臺灣新浪網.md "wikilink")，2014年2月7日
  - [陳歐珀](../Page/陳歐珀.md "wikilink")，[國是論壇聲援郭瑤琪](http://lis.ly.gov.tw/lgcgi/lypdftxt?10300807;0357;0358)，[立法院公報
    第 103卷 第 8期
    院會紀錄](../Page/立法院公報_第_103卷_第_8期_院會紀錄.md "wikilink")，2014年2月13日更新
  - [孔文吉](../Page/孔文吉.md "wikilink")，[國是論壇聲援郭瑤琪](http://lis.ly.gov.tw/lgcgi/lypdftxt?10300807;0359;0359)，[立法院公報
    第 103卷 第 8期
    院會紀錄](../Page/立法院公報_第_103卷_第_8期_院會紀錄.md "wikilink")，2014年2月13日更新
  - [黃瑞華](../Page/黃瑞華.md "wikilink")，[《星期專訪》黃瑞華︰特偵組洩密濫權
    高等法院掩弊](http://www.libertytimes.com.tw/2014/new/feb/24/today-p1.htm)，[自由時報](../Page/自由時報.md "wikilink")，2014年2月24日
  - [郭正典](../Page/郭正典.md "wikilink")，[228及白色恐怖仍持續進行中](http://alliancesafeguardingtaiwan.blogspot.tw/2014/02/228_8505.html)，[台灣守護周刊](../Page/台灣守護周刊.md "wikilink")，111期，2014年2月27日
  - [臺灣高等法院
    裁判書](../Page/臺灣高等法院_裁判書.md "wikilink")101,重上更(二),104【裁判日期】1020328

## 著作

  - "友善永續的公共建設及交通運輸---安心、效率、串連", 新境界文教基金會, pp.276-292, 2014 (ISBN
    978-986-82244-2-1)
  - "Community Planning ", Planning in Taiwan: Spatial Planning in the
    Twenty First Century, edited by Roger Bristow, Routledge, London,
    UK, pp.137-163, May 2010 (ISBN 978-0-415-55173-1) (co-author)
  - "A Review of the 921 Post-earthquake Community Rehabilitation of the
    Urban Disaster Area in Taiwan", Vulnerable Cities: Realities,
    Innovations and Strategies, edited by T. Kidokodo et al, University
    of Tokyo, Springer, Japan, pp.257-274, Aug. 2008 (ISBN
    978-4-431-78148-6) (co-author)
  - "Planning and Management of Mid-to-Long-Term Community of Earthquake
    Shelters", 2nd International Conference on Urban disaster, Taipei,
    Taiwan, Nov. 2007 (co-author)
  - "九二一重建五部曲：一步一腳印",營建知訊,260期,臺灣營建研究院,2004
  - "九二一震災與社會福利工作實務",社區發展季刊,104期,2003
  - "用心打造城鄉新願景",城鄉總體營造之路,中國生產力中心,2003
  - "我國開發新市鎮政策之探討：以英國新市鎮開發經驗為借鏡",台灣省住宅及都市發展局,1987
  - "新市鎮綜合開發之研究",台灣省住宅及都市發展局,1981

## 外部連結

|- |colspan="3"
style="text-align:center;"|**[ROC_Executive_Yuan_Logo.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ROC_Executive_Yuan_Logo.svg "fig:ROC_Executive_Yuan_Logo.svg")[行政院](../Page/行政院.md "wikilink")**
|-    |-

[G郭](../Category/中華民國交通部部長.md "wikilink")
[Category:台灣外省人](../Category/台灣外省人.md "wikilink")
[G郭](../Category/臺灣女性行政官員.md "wikilink")
[Category:臺灣貪污犯](../Category/臺灣貪污犯.md "wikilink")
[Category:國立成功大學校友](../Category/國立成功大學校友.md "wikilink")
[Category:倫敦大學學院校友](../Category/倫敦大學學院校友.md "wikilink")
[Category:凱達格蘭學校校友](../Category/凱達格蘭學校校友.md "wikilink")
[Category:中華民國行政院公共工程委員會主任委員](../Category/中華民國行政院公共工程委員會主任委員.md "wikilink")
[Category:台灣佛教徒](../Category/台灣佛教徒.md "wikilink")

1.  國宅處長郭瑤琪 盼空出週末彈琴，聯合報，1996年10月19日
2.  郭瑤琪見到了鋼琴就手癢，中央日報，1995年9月4日
3.  郭瑤琪 回歸專業 可望炒熱工程會，經濟日報，2002年1月30日
4.  唐玉麟，郭瑤琪小兵立大功 為市府省錢 ，中國時報
5.  楊麗雪，作風明快 直言敢為 各方對郭瑤琪期許甚高 ，青年日報
6.  90-93年傑出校友簡介，成功大學校友聯絡中心
7.  [抄經讀經
    郭瑤琪學習放下](http://mag.udn.com/mag/news/storypage.jsp?f_ART_ID=141793)
    ，[元氣周報](../Page/元氣周報.md "wikilink")，2008年8月10日
8.  星期人物─前交長郭瑤琪遠離宦海 築放學窩教弱勢生，自由時報，2011年11月27日
9.  放學窩溫馨滿屋／弱勢童課輔 部長、董事長當老師 ，自由時報，2012年3月26日
10. [郭瑤琪送愛心粽
    家扶學童倍感溫馨](http://www.dongtaiwang.com/dmirror/http/www.epochtimes.com/b5/6/5/25/n1329809.htm),
    [大紀元](../Page/大紀元.md "wikilink"), 2006年5月25日
11. [北港家扶82歲郭奶奶織毛衣送愛](http://www.bps1025.com/watch.php?n=%E9%9B%B2%E6%9E%97%E6%96%B0%E8%81%9E%E7%B6%B2-%E5%8C%97%E6%B8%AF%E5%AE%B6%E6%89%B682%E6%AD%B2%E9%83%AD%E5%A5%B6%E5%A5%B6%E7%B9%94%E6%AF%9B%E8%A1%A3%E9%80%81%E6%84%9B&v=50PhWx2N9DQ)
    , [雲林新聞網](../Page/雲林新聞網.md "wikilink"), 2013年12月20日
12. [郭瑤琪母親 手打毛線衣送偏鄉童](http://www.youtube.com/watch?v=fx0QIwFMc2o),
    [民視新聞](../Page/民視新聞.md "wikilink"), 2014年2月6日
13. [法官的ⅩⅩ與茶葉罐](http://www.libertytimes.com.tw/2013/new/dec/18/today-o1.htm),
    [自由時報](../Page/自由時報.md "wikilink"), 2013-12-18
14. [郭瑤琪保外就醫
    陳昭姿透露阿扁致歉意](http://news.ltn.com.tw/news/politics/breakingnews/1581387)
15. [顧立雄、柯文哲同場聲援　郭瑤琪喊冤：我真的沒有拿錢](http://www.nownews.com/n/2013/12/08/1045766)
16. 【誰在玩「司法俄羅斯輪盤」？：從郭瑤琪案談起】座談會，台灣教授協會，2013年12月26日
17. 陳東豪，非關茶葉罐 郭瑤琪黨證辦錯顏色 檢調一罐兩罐分不清，紅綠藍都搞錯，新新聞，1400期，PP.30-31，2014年1月1日
18. 蘋果日報，【短片】郭瑤琪貪污判8年 律師：5證詞前後不一，2013年12月8日
19. 【誰在玩「司法俄羅斯輪盤」？：從郭瑤琪案談起】座談會，台灣教授協會，2013年12月26日
20. 許文彬，有話要說－盼郭案無冤落幕，中國時報，2013年12月29日
21. 李永然，前交通部郭瑤琪部長被判8年徒刑，有無違反「無罪推定原則」？永然書訊，2014年，1月號
22. 【誰在玩「司法俄羅斯輪盤」？：從郭瑤琪案談起】座談會，台灣教授協會，2013年12月26日
23. 【誰在玩「司法俄羅斯輪盤」？：從郭瑤琪案談起】座談會，台灣教授協會，2013年12月26日
24. 冤獄追擊，司法殺手出動 郭瑤琪蒙冤八年，法治時報，131期，2014年1月1日
25. 蔡仁惠，竟將促參案當成採購案來審判，自由時報，2014年1月21日
26. 許惠峰，違反基本法律原則的郭案判決，自由時報，2013年12月18日
27. 吳景欽，網評》郭瑤琪有罪? 吳景欽：判決有質疑空間，NOWnews 今日新聞，2013年12月14日
28. 李永然，前交通部郭瑤琪部長被判8年徒刑，有無違反「無罪推定原則」？永然書訊，2014年，1月號
29. 法界︰連一張美金都沒搜到 判罪理由牽強，自由時報，2014年1月9日
30. 許文彬，有話要說－盼郭案無冤落幕，中國時報，2013年12月29日